\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Jeg snyder ikke til eksamener} % Article title
\author{%
% \textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{8. Februar 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[E = P\cdot t = 820W \cdot 3.5\cdot 60s = 172.2kJ\]
        \item Olien skal først opvarmes fra $5^{\circ}$ til $25^{\circ}$. Vi har 19g der skal opvarmes mes $20^{\circ}$ og det kræver energi:
        \[2.9kJ/kg\cdot\frac{19}{1000kg}\cdot 20^{\circ} = 1102J\]
        Vi skal nu bruge noget mere energi på at smelte olien:
        \[105kJ/kg\cdot\frac{19}{1000kg}= 1995J\]
        Herfra gå resten af energien til at varme olien op. Den resterende energi er:
        \[8.8kJ - 1102J - 1995J = 5703J\]
        Vi kan nu finde oliens endelige temperatur:
        \[\frac{5703J}{2.10kJ/kg\cdot \frac{19}{1000kg}} = 142.93^{\circ}\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[n\cdot \lambda = d\cdot \sin(\phi) \iff \phi = \arcsin(\frac{n\cdot \lambda }{d}) = \arcsin(\frac{1\cdot 164nm }{5\cdot10^3nm}) = 1.88^{\circ}\]
        Afbøjningsvinklen til 1. orden af lyset med bølgelængden 164nm har vinklen $1.88^{\circ}$.
        \item Vi kan beregne B's energi ved:
        \[E_{fot} = h\cdot f = h\cdot \frac{v}{\lambda} = h\cdot \frac{3\cdot10^8m/s}{164nm} = 1.21aJ\]
        CB fotonesn energi er:
        \[8.18aj-(6.54aJ+1.21aJ) = 0.43aJ\]
        Vi kan nu beregne frekvensen:
        \[E_{fot} = h\cdot f \iff f = \frac{E}{h} = \frac{0.43aJ}{h} = 6.51\cdot10^{14}s^{-1}\]
        Vi kan nu beregne bælgekængden:
        \[\lambda = \frac{v}{f} = \frac{3\cdot10^8m/s}{6.51\cdot10^{14}s^{-1}} = 4.604\cdot10^{-7}m = 460nm\]
        Lyset som udsendes ved overgangen fra niveau C til B har bølgelængden 460nm.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi ganger volumenet med densiteten:
        \[0.26cm^3\cdot0.96g/cm^3 = 0.2496g\]
        \item Vi bruger formlen for arbejde:
        \[A = F\cdot s = 53N \cdot 30\cdot 10^{-6}m = 1.59\cdot10^{-3}J\]
        Plastiken får tilført $1.59\cdot10^{-3}J$ med vibration. Vi kan nu finde hvor mange vibrationer det tager tilføre 97J:
        \[\frac{97J}{1.59\cdot10^{-3}J} = 6.1\cdot10^{4}\]
        Tiden:
        \[\frac{6.1\cdot10^{4}}{25\cdot10^3\cdot s^{-1}} = 2.44s\]
        Det tager 2.44s at smelte plastiken.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[P = R\cdot I^2 = 490\Omega \cdot 300^2A = 4.41\cdot10^7W\]
        \item Vi bruger formlen:
        \[B = \frac{\mu_0}{2\cdot\pi}\cdot\frac{I}{a} = \frac{\mu_0}{2\cdot\pi}\cdot\frac{300A}{\sqrt{\frac{A}{\pi}}} = 5.46\cdot10^{-4}\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen
    \end{enumerate}
\end{document}
